2020 細電畢業生討論區

你地搵工搵成點

PCCW 是我們最終歸宿

我公司好似想請fg 岩岩先in左個

ELV公司仔

細電同ELV係兩樣野黎
ELV請搵BSE既人

我都係讀細電 BSE既人做風火水電
無人會走去做ELV

咁你慢慢努力搵電子廠
惠州可能仲有既

仲可以跟大陸人薪酬福利

正呀
情歸祖國

都係做programmer 算鳥

真係諗唔到仲有咩工可以搵

曲狗太專 我呢d只識hello world

細電仔可以做elv?

公司有請人，但無乜人in

有無人想創業

讀Engine Science Design嘅入一入黎，香港好需要你地

細電分類好廣
廣得黎要搵到食要做到好專
做熟左就剩係黎黎去去某幾間
ching睇擅長邊樣/有好大興趣先好去見

RIP

讀細電等死啦
申利 木乃伊

做咩嫁 請唔請fg

仲未搵到工 lm

2樣野黎
唔好俾人水去做 包伏
做下programmer or 電訊就算啦

2018 細電畢業生經過

電訊定elv易搵食啲？

電訊慢慢爬都可以上上層
Elv直頭係行業既塔底，永世都俾人食住

都係餓唔死發達但唔好諗

細電consultant:wxp,axcom,moxx macdonald
Contractor:可做Elv, bms, telecom
科學園都大把R&D 你慢慢揀
Top 2-3% 可以去做ibank

Arup都有elv嫁？

有陣味飄咗出黎

Consultant 我請個EE / BSE Schema A 返黎好過啦
又話唔做contractor
HKSP你去八掛下有幾多間真係有人係入面做緊野

btw ibank請細電做咩換光管要A牌嫁喎

唔好後悔

做緊R&D 22k*13

HKSP你去八掛下有幾多間真係有人係入面做緊野

真, 無野做係度上連登

Arup係有 但scheme A印象中得依幾間consultant
我只係講有咩可以選擇 ching你撈到風生水起當然可以話細電以上既工都係垃圾

真, 我都係

成版連登熱門都係紫色
扮工都扮到悶

每日諗食乜

細電畢業 做左一年UPS 之後去左main con做冷氣佬 我自己都唔明點解 但係細電學既野真係幾有用 冷氣control都係一門學問 電氣control都係啦

2010年畢業路過
而家做緊鐵路

爸打點入行架？gradE入定後期入？

後期入
畢業後做電訊公司
做做下轉左去鐵路
叫做穩定

老電

其實 BS 無人認真做 control
大部份人淨係識 high level 講想要乜要物
但實際個 control logic 點砌完全唔知

叫panel廠諗囉 但識control真係有幫助 （Chiller plant control)

成日話consultant contractor請EE BSE 返黎好過

事實係讀EE BSE既人根本大把更好選擇
唔會入行做ELV/BMS/telecom呢個field

所以根本得細電既人先會做ELV BMS Telecom
無BSE既人會同你爭

其實老電上到PM級既人多數係grad e升上去定空降的

2005畢業同路人路過，做緊RD，大家加油

掣櫃 / LMCP control 叫廠死掂佢
CCMS / BMS control 叫 CCMS / BMS 佬死掂佢
總之 control 永遠叫下家死掂佢
Control logic 要用腦諗，但係無人想用腦

空降